今晚 晚上七時在中環終審法院外、近皇后廣場舉行，呼籲關心香港法治和廉潔的市民參與。

今晚

晚上七時在中環終審法院外、近皇后廣場舉行，呼籲關心香港法治和廉潔的市民參與。

2019年01月10日

集氣大會 追究鄭若驊放生梁振英

民主派表示亦會在特首答問大會追問林鄭有關鄭若驊事件。許頌明攝

【本報訊】律政司司長鄭若驊不就收受澳洲公司UGL 5,000萬元一案、檢控前特首梁振英，事後更「自創」因案件不涉律政司人員的規則。本周五（11日）適逢律政司公佈不起訴梁振英後一個月，誓要追究到底的民主派，當日將舉行集氣大會，繼續追究梁、鄭二人。集會將於周五晚上七時在中環終審法院外、近皇后廣場舉行，呼籲關心香港法治和廉潔的市民參與。

民主黨林卓廷稱，縱使不少市民、民主派，以至建制派和特首林鄭月娥都有要求，鄭若驊仍「龜縮」至上月26日才現身解畫，但始終沒有回應為何不告梁振英和不尋求獨立法律意見，怒斥「用咁嘅標準，香港嘅廉潔、法治會受到非常嚴重嘅破壞」，認為這是赤裸裸違背律政司行之多年的規則，批評鄭連重申律政司既有政策的能力都沒有；民主派明天亦會在特首答問大會追問林鄭，強調「無論佢個答案係點，我哋都要問」。

相關新聞：港府無意重啟政改 被轟未推已認失敗

法律界極度不滿

法律界議員公民黨郭榮鏗亦指，法律界對鄭若驊的決定極度不滿，所以他會於23日、立法會會議上提出傳召鄭若驊議案，之後亦會向鄭提不信任動議，其法律團隊也正在研究「所有可行方案追究呢件事」。

社民連梁國雄呼籲市民參與集會，強調民主派「無話叫鄭若驊定佢（梁振英）罪，係叫鄭若驊履行職責」，因為前特首曾蔭權「叫人豪裝間屋俾佢住咋」，都被定罪違反公職人員行為失當，故此敦促鄭若驊「可以告嘅唔該你做」。

■記者呂浩然

上一則
上一則
港府無意重啟政改 被轟未推已認失敗

下一則
下一則
新疆考察 李家超：全部係人權方式

港府無意重啟政改 被轟未推已認失敗
新疆考察 李家超：全部係人權方式
彭定康：習上台 一國兩制徹底變質
禁止民族黨運作 剝奪市民選舉權 港民主排73 跌至西非水平